## 说明

这一部分是使用E5订阅中的exchange服务，搭建一个企业邮箱（域名邮箱）。

简单来说，你需要首先准备一个域名，例如adc.com，遵循此文，你可以得到一个XXX@abc.com的邮箱用于收发邮件，并可以设置转发规则，即发到以@abc.com结尾的任何邮件都可以被转发到你的邮箱中。

用途：比较有个性，用于注册验证等。

## 设置自定义域

转到[管理后台](https://admin.microsoft.com/Adminportal/Home?source=applauncher#/Domains)，登录E5管理员账号，如图，添加新域名

![](2022-03-31-09-26-09.png)

如果是使用cloudflare等DNS提供商，可以一键认证：

![](2022-03-31-09-27-33.png)

按照指示继续添加TXT记录等。注意一个域名只能链接一个企业邮箱（当然你可以开二级域名）。

这样我们就有两个域名了：

![](2022-03-31-09-30-07.png)

## 添加自定义域用户

转到[用户管理界面](https://admin.microsoft.com/#/users)，选择添加用户即可：

![](2022-03-31-09-41-48.png)

注意在 域 处，选择你刚才添加的域名：

![](2022-03-31-09-41-26.png)

配置好后，在office.com可以直接登录。

![](2022-03-31-10-11-18.png)

## 设置Catch-all功能，实现无限别名收邮件

打开[Exchange管理中心](https://admin.exchange.microsoft.com/#/accepteddomains)

如图，对于你的域名，设置Internal relay，这样exchange就会将所有邮件都纳入收件中。

![](2022-03-31-09-37-23.png)

对于个人而言，我们只需要将所有发送到此企业邮箱的邮件都转到自己邮箱就行。但是对于团队，我们并不希望将发给团队中其他人的邮件也转发一次。这里我们建立一个用户组，便于管理。

转到[用户组管理](https://admin.exchange.microsoft.com/#/addgroupwizard)。

如图，添加动态用户组：

![](2022-03-31-09-55-07.png)

![](2022-03-31-09-58-08.png)


转到[规则进行配置](https://admin.exchange.microsoft.com/#/transportrules)

如图，对所有外部发件人应用，转发到我们的常用账户。

![](2022-03-31-10-01-13.png)

开启高级选项，即可看到更多设置，在例外中，选择之前建立的小组：

![](2022-03-31-09-59-32.png)

一个配置示例：

![](2022-03-31-10-00-15.png)

这样我们就完成了配置：

![](2022-03-31-10-06-49.png)

测试一下，注意我使用的是kerm@kermsite.com，但这里的收件人是test@kermsite.com。说明转发成功了。

![](2022-03-31-10-14-55.png)

参考：https://blog.jialezi.net/?post=158